鄧寇克與香港, 邱吉爾算唔算散水撚 ?

鄧寇克與香港, 邱吉爾算唔算散水撚 ?

英國最偉大首相邱吉爾從鄧寇克撤退三十幾萬英軍, 如果用我地某部份人既角度, 邱吉爾算唔算散水撚 ? 點解唔同德軍攬炒 ?

由6月到宜家, ‘Be Water’ 係大家既囗號 !
從戰術或街頭抗爭角度睇, 包圍警署, 佔領街頭, 連儂牆, 遍地開花, 流水抗爭絕對做到 ‘Be Water’
不過從戰略, 宏觀或長遠角度黎睇, 我地係咪真係做到 ‘Be Water’ ?

從6月9號當100萬人上街, 200萬人上街, 7.1攻入立法會. 基本上同共產黨攤哂牌, 已經開始咗一場戰爭 !
就算呢件事完咗, 肯定共產黨攻勢明或暗； 短, 中, 長 一浪接一浪打過黎
我地香港人冇可能再返轉頭, 座底要同共產黨鬥到2047, 橫跨多兩代 !

既然戰線咁長 ；手足, 義士差唔多七百多個或未來更多被捕或流亡海外等等.....
我地既 戰略係咪需要再改進 ? 睇多幾個層面 (Dimensions)? 睇闊D ? 睇長遠D ?

邱吉爾決定撤退鄧寇克, 唔係怕咗德國.
佢自己都講過 “戰爭唔係靠撒退取勝”,
而係想保留元氣, 不作無謂既犧牲, 戰鬥決心從來冇動搖過.

用另一個二戰對抗德軍既例子： 英國破解咗德軍通訊密碼, 基本上德軍所有動向, 位置, 幾時攻擊, 全部知道哂. 英國可以即時調動英軍避開德軍攻勢,不過英國政府高層冇咁做, 甚至故意輸掉放水某些不重要既戰鬥 (Battle), 因為佢地唔想德國知道佢地已經破解咗嗰密碼.如果唔係,德軍改密碼 settings, 英國要由零開始過.
英軍只會係最關鍵既戰役先用, 甚至要偽裝其他情報來掩飾, 所以德國到戰敗幾十年後都唔知自己既通訊密碼早已被破解.
英國二戰對抗德國, 冷戰對抗蘇聯, 中國共產陣營. 睇長線,有上有落 , 有進有退.

要嬴就要贏 戰役Campaign ,唔局限於每一場戰鬥 Battle

套用係香港, 街頭抗爭或衝擊明顯去到樽頸位. 再圍警署, 名區佔領, 等等...暫時成效不大, 係咪可以(暫時)停一停 ? 俾勇武派, 前線 中場小休一段時間.
加上實力懸殊, 再盲衝, 只會越來越多手足受傷或作不必要既犠牲.

俾和理非, 後勤暫時 接力 - 文宣, 民意, 十一月區選,集會, 外國勢力, 其他不合作運動等等.....

勇武 剛和理非柔各有各長處, 可以互補. 兩者並冇抵觸,可以輪流或同時使用.

最好既例子:
9/6 - 100萬人遊行
12/6 - 勇武圍立法會目標明確
16/6 - 200萬人遊行

好似打boxing甘,唔係一個回合打完,要打好多個回合,唔可以俾對家一拳 K.O!
剛柔並濟, 攻守兼備.

我地既戰略係咪應該都要收放自如, Be Water ?

呢場係漫長既戰爭 War有些戰鬥 Battle收少少唔等於係散水

丘吉爾是鬼，張伯倫和理非完勝二戰

pish

818 鄧寇克 奇想曲

We shall go on to the end. We shall fight in France, we shall fight on the seas and oceans, we shall fight with growing confidence and growing strength in the air, we shall defend our island, whatever the cost may be. We shall fight on the beaches, we shall fight on the landing grounds, we shall fight in the fields and in the streets, we shall fight in the hills; we shall never surrender